% ####################################################################
% PACKAGES
% ####################################################################
\documentclass[../../../main.tex]{subfiles}

% ####################################################################
% DOCUMENT CONTENT
% ####################################################################

\begin{document}
  \begin{spacing}{1.5}

    \noindent
    Aplikacja \APPNAME{} dostępna jest w pełnej funkcjonalności dopiero po zalogowaniu.
    Ekren logowania otwiera się poprzez przycisk na stronie głównej lub z poziomu zakładki
    \nstyle{3M} znajdującej się na wstążce programu Excel.

    % \begin{figure}[!htbp]
    %   \centering
    %   \includegraphics[scale=0.5]{ribbon}
    %   \caption{Zakładka 3M na wstążce}
    % \end{figure}

%##########################################################################

    \subsubsection{Struktura}\label{sec:struktura}
    Aplikacja posiada zaimplementowaną strukturę użytkowników. Funkcjonalności dostępne w aplikacji zależą od poziomu uprawnień danego użytkownika. Użytkownik danego poziomu ma
    możliwość zarządzania danymi użytkownika poziomu niższego ale jednocześnie nie ma wglądu
    w dane użytkowników tego samego poziomu np. SuperUser może dodawać i edytować dane normalnych użytkowników natomiast nie może ingerować w dane innych SuperUserów. Zmiany danych SuperUserów może edytować tylko Admin. Opisana hierarchia została przedstawiona poniżej.\\
    \noindent
    \nstyle{UWAGA!} Admin posiada login i hasło zapisane na stałe w pliku a więc dla zabezpieczenia pliku ważne jest aby nie udostępniać tego loginu i hasła.
    

    % \begin{figure}[!htbp]
    %   \centering
    %   \includegraphics[scale=0.5]{user}
    %   \caption{Struktura użytkowników}
    % \end{figure}

%##########################################################################

    \subsubsection{Logowanie}\label{sec:logowanie}
    W zależności od typu użytkowników opisanych w dziale
    \hyperref[sec:struktura]{\nstyle{Struktura}} po otwarciu okienka logowania
    nalezy wpisać odpowieni login i hasło.
    W przypadku gdy login i/lub hasło użytkownika jest niepoprawne zostanie wyświetlony komunikat. Ponadto użytkownik może zostać dezaktywowany co również skutkować będzie
    brakiem możliwości zalogowania i komunikatem o błędzie.

    % \begin{figure}[!htbp]
    %   \centering
    %   \includegraphics[scale=1]{login}
    %   \caption{Ekran logowania}
    % \end{figure}

%##########################################################################

  \subsubsection{Zarządzanie użytkownikami}\label{sec:uzytkownicy}
  Do edycji danych o użytkowniku służy formularz edycji. Dostępny jest on z poziomu 
  sekcji \nstyle{Administracja} zakładki \nstyle{3M} wstązki programu Excel. Dostęp do tego
  formularza mają jednak tylko SuperUser oraz Admin. Po otwarciu formularza zostanie wyświetlona lista wszystkich istniejących użytkowników poziomu niższego niż aktualnie zalogowany użytkownik. Każdorazowo po zaznaczeniu nazwy użytkownika z listy jego dane pojawią się w polach tekstowych po prawej stronie formularza. Zmodyfikowanie tych pól skutkuje wejście w tryb edycji i możliwość zmiany danych użytkownika. W trybie edycji można w dalszym ciągu filtrować listę użytkoników natomiast niemożliwe jest zaznaczanie wylistowanych użytkowników. Przycisk \nstyle{Dodaj} również skutkuje wejściem w tryb edycji w celu wpisania danych dla nowego użytkownika. Jeśli pola z informacjami o użytkowniku są poprawnie wypełnione rekord zostanie utworzony po kliknięciu przycisku \nstyle{Zapisz}. W przypadku jakichkolwiek błędów walidacji pola będą posiadały czerwoną ramkę a po najechaniu na nie myszą wyświetlony będzie komunikat co jest przyczyną nieprawidłowości.

  % \begin{figure}[!htbp]
  %   \centering\includegraphics[scale=0.8]{user_manage}
  %   \caption{Formularz zarządzania użytkownikami}
  % \end{figure}

%##########################################################################

  \end{spacing}
\end{document}
